\begin{acknowledgments}
Vorrei esprimere il mio sincero ringraziamento alla mia università, La Sapienza, per avermi offerto un percorso di studi di alto livello in matematica. Un ringraziamento speciale va alla Facoltà e al Dipartimento, che hanno messo a disposizione aule e laboratori per i miei studi. Ringrazio inoltre il corpo docente per aver organizzato il corso di laurea in Matematica Applicata alle Data Science.

\bigskip \noindent In particolare, desidero ringraziare i miei professori: Vittoria Silvestri, Gustavo Posta, Lorenzo Taggi, Giuseppe Visconti, Domenico Fiorenza ed Emanuele Rodolà per l’eccellente qualità del loro insegnamento.

\noindent Un ringraziamento particolare va al professore Andrea Sambusetti, che è stato mio docente e rappresentante nei corsi di recupero OFA. Un sincero grazie alla mia relatrice, Gabriella Anna Puppo, per avermi sostenuto in tutte le fasi di questo lavoro, guidandomi e supportandomi nei momenti di difficoltà.

\noindent Desidero inoltre esprimere la mia gratitudine ai miei colleghi, che mi hanno saputo consigliare e aiutare non solo nella realizzazione di questa tesi, ma anche nello studio e nelle scelte accademiche.

\bigskip \noindent Un ringraziamento speciale va ai miei amici e colleghi: Valentina S. (Autore 1), Simone P. (Autore 2), Giovannipaolo M. (Autore 3) e Laura P. (Autore 4), per avermi prestato, per molti mesi, i loro quaderni indispensabili per la realizzazione di questa tesi. Ringrazio anche Marianna F. e Geraldina S. per i loro preziosi consigli in data mining e statistica. Un sincero grazie ai miei amici del Flight Team, che mi hanno insegnato ad applicare la matematica e le tecniche informatiche per ottenere un'applicazione di successo.

\noindent Infine, desidero ringraziare mio padre per aver sempre sostenuto i miei studi e i miei progetti futuri, e mia sorella per avermi introdotto al Flight Team. Un abbraccio caloroso a mia nonna e un pensiero affettuoso a mio nonno.
\end{acknowledgments}
